累事】「世界最美小鎮」遊客暴增 居民雞犬不寧

即時兩岸 2017-08-21 08:13:52 HKT

(新增影片)

僅有800多居民、被讚譽為「世界最美小鎮」的奧地利哈爾施塔特(Hallstatt)被聯合國教科文組織納入世界文化遺產，早年有中國地產商將小鎮在國內複製。正版小鎮因而爆紅，每年夏天有數萬亞洲遊客造訪，其中僅中國遊客自2011年來增長2倍。

據德國《南德意志報》日前報道，中國的山寨版哈爾施塔特小鎮於2012年落成對外開放，越來越多的人想去看看原裝正版的哈爾施塔特。惟小鎮入口處掛有一個提示牌，上面用中文和韓文寫着「無人機禁飛區」，還有一架用紅色叉子劃掉的無人機圖案。

據悉，每年夏季，有數萬名來自亞洲的遊客湧至這個僅有近800名居民的小鎮。然而不斷增長的遊客數目，卻讓居民煩擾不堪，因為亞洲人不打招呼，便直接闖入他們的家中。從此家家戶戶不得不罕有地鎖門。有居民在花園享受咖啡休息，突然有一架無人機出現在桌子上方並懸停在空中。不少居民直認生活受滋擾的情況，已達忍受上限。

哈爾施塔特的旅遊業最初並不如此發達。上世紀50年代和60年代，第一批夏季度假遊客來到這個7000年來以採鹽業為生的小鎮。這裡的湖泊、屋頂的風景以及世外桃源般的寧靜令當時的度假者流連忘返。但很快，遊客們就發現了意大利和更遙遠的國度。哈爾施塔特不再是熱門旅遊地。

1997年聯合國教科文組織將哈爾施塔特地區列入世界遺產名錄，遊客隨之不斷增長。2012年，中國五礦在廣東惠州博羅山寨哈爾施塔特，將項目明名為「五礦‧哈施塔特」，開發成為旅遊區。

報道稱，哈爾施塔特鎮長亞歷山大·朔伊茨當年曾訪問博羅，參觀當地的「阿爾卑斯山田園風光」。隨後遊客蜂擁而至正版的哈爾施塔特。2011年哈爾施塔特到訪遊客約4.6萬人，而2016年已增至9.1萬人。當中有四分一是來自亞洲。2011年以來，僅中國遊客數量就增加兩倍。

又摧毀一個地方
奧地利呀大佬

你話亞洲人係咪災難

前年去過
好撚恐怖
以為返左大陸

佢後面其實仲有一段

旅行社的統計數據顯示，去年在哈爾施塔特過夜的遊客有足足四分之一來自亞洲。 2011年以來，僅中國大陸游客數量就增加了兩倍。哈爾施塔特也極受韓國和台灣遊客青睞。不過大多數遊客來自奧地利本國：2016年為1.4萬人。然而，這只是至少在哈爾施塔特住上一晚的遊客數量。白天的遊客人數難以估計，因為他們通常只是乘坐旅遊大巴到這里短暫參觀。

惟小鎮入口處掛有一個提示牌，上面用中文和韓文寫着「無人機禁飛區」，還有一架用紅色叉子劃掉的無人機圖案。

實情係點我唔知啦

唔明點解可以直接行入人屋企 咩事

以為景點

以為係大陸D 乜乜複製公園.
以為個團係包晒所有入場費, D屋仔都係公園一部份.

紅字繼續吹
旅遊巴落車9成係亞洲人樣
之前去Hallstatt留咗幾日
親眼睇住有條女走入人地門口個花園影相比人喝返出黎
仲要笑笑口冇事發生過咁

如果對住D 中國旅客講:「敘利亞拉卡 係旅行勝地」跟住送哂D中國旅客去拉卡, 比ISIS捉哂來斬首

會唔會犯法??

d生番可以冇腦到咩地步

要不是.............

蝗禍

你個句後面其實仲有一句

然而，這只是至少在哈爾施塔特住上一晚的遊客數量。